% @Source Bac STL, Métropole, Bioch, sept 2014
% @Difficulté 2
\textbf{Partie A.}

Soit l'équation différentielle \[(E) : y' + 0,2y = 100\] où $y$ est une fonction dérivable sur \interfo{0 +\infty}.

\medskip

\begin{enumerate}
	\item Déterminer les solutions de l'équation différentielle $(E)$.
	
	\item Démontrer que la solution $y$ de l'équation différentielle $(E)$ qui vérifie la condition initiale
	$y(0) = 0$ est la fonction $y$ définie sur \interfo{0 +\infty} par $y(t) = 500\left(1 - \E^{-0,2t}\right)$.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B.}

Dans la suite de l'exercice, on considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle \interfo{0 +\infty} par : $f(t) = 500\left(1 - \E^{-0,2t}\right)$.

On désigne par $\mathscr C_f$ la courbe représentative de la fonction $f$ dans un repère orthogonal.

\medskip

\begin{enumerate}
	\item Déterminer $\displaystyle\lim_{t \to + \infty} f(t)$. 
  
  Que représente la droite $D$ d'équation $y = 500$ pour la courbe $\mathscr C_f$ ?
	
	\item  
	\begin{enumerate}
		\item Soit $f'$ la fonction dérivée de $f$ sur \interfo{0 +\infty}.
		
		Montrer que pour tout réel $t$ de l'intervalle \interfo{0 +\infty},\: $f'(t) = 100\E^{-0,2t}$.
		
		\item En déduire le sens de variation de $f$ sur \interfo{0 +\infty}.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie C. --- Exploitation des résultats de la partie B.}

Lors de l'étude de la progression d'une épidémie sur une population de \nombre{2000}~personnes, on a établi que le nombre d'individus contaminés à la date $t$, exprimée en jours, est donné par $f(t) = 500\left(1 - \E^{-0,2t}\right)$ \ pour $t \in [0~;~30]$.

\smallskip

\begin{enumerate}
	\item Combien de personnes sont contaminées après un jour d'épidémie ? Après dix jours ? Les résultats seront arrondis à l'unité près.
	
	\item De quel pourcentage a augmenté le nombre de personnes contaminées entre le premier et le dixième jour de l'épidémie? On donnera la réponse en \%, arrondie au centième près.
	
	\item Le tiers de la population peut-il être contaminé ?
	
	\item Au bout de combien de jours, le huitième de la population est-il contaminé ?
\end{enumerate}
